\subsection{Klassendiagramm}
\label{ch:Traffic:Klassendiagramm}
Alle Klassen, die in diesem Kapitel erläutert werden, sind im Klassendiagramm der Abbildung \ref{fig:traffic_classes} dargestellt.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includesvg[inkscapelatex=false,width=1\linewidth]{images/Traffic/TrafficKlassendiagram.svg}
    \caption{Verkehrssteuerung Klassendiagramm}
    \label{fig:traffic_classes}
\end{figure}


\subsubsection{VehicleTrack}
\label{ch:Traffic:Klassendiagram:VehicleTrack}

Die VehicleTrack-Klasse repräsentiert und verwaltet eine Strecke, die von Fahrzeugen befahren werden können. Die Streckenbeschreibung ist dabei in dem trackModel Attribut gespeichert. Außerdem speichert die Klasse mit dem vehiclesOnTrack Attribut wie viele Fahrzeuge und in dem vehicles Attribut, welche Fahrzeuge die Strecke gerade befahren.

Die Klasse implementiert folgende Methoden.
\begin{enumerate}
    \item\glqq +SpawnVehicle(configurator : VehicleConfigurator) : bool\grqq\space erzeugt am Start der Strecke ein neues, durch ein VehicleConfigurator beschriebenes, Fahrzeug und aktiviert dieses. Dabei hält es die internen Attribute aktuell. Falls der Start der Strecke gerade durch ein anderes Fahrzeug blockiert ist, wird false zurückgegeben und sonst true.
    \item\glqq +VehicleDidLeaveTrack(vehicle : VehicleController) : void\grqq\space wird von dem VehicleController aufgerufen und entfernt das gegebene Fahrzeug von den internen Attributen.
\end{enumerate}

\subsubsection{TrackModel}
\label{ch:Traffic:Klassendiagram:TrackModel}

Die TrackModel-Klasse beschreibt die Strecke, die ein Fahrzeug fahren soll. Sie besteht dabei aus mehreren sortierten TrackPoints, welche die einzelnen Abschnitte der Strecke beschreiben.

Die Klasse implementiert folgende Methoden.
\begin{enumerate}
    \item\glqq +GetPositionAndSpeedOfProgress(progress : double, out position : Vector3, out direction : Vector3) : void\grqq\space gibt die Position und Bewegungsrichtung zurück, welche die Strecke zu dem gegebenen Fortschritt hat. Die Position und Bewegungsrichtung wird auf die gegeben Vektor3 Objekte geschrieben. Der Fortschritt muss dabei einen Wert zwischen (inklusive) 0 und 1 annehmen.
\end{enumerate}

\subsubsection{TrackPoint}
\label{ch:Traffic:Klassendiagram:TrackPoint}

Die TrackPoint-Klasse beschreibt eine Position, welche die Strecke durchläuft. Das position Attribut beschreibt dabei die genaue Position. Der controlPoint beschreibt einen zweiten Punkt, mit dem ein Vektor von der position zum controlPoint berechnet werden kann, der die Bewegungsrichtung in position beschreibt. Mit diesen beiden Attributen und dem nachfolgenden TrackPoint kann dann eine Bézierkurve berechnet werden, welche die zu fahrende Strecke beschreibt.

\subsubsection{TrafficSystemConfigurator}
\label{ch:Traffic:Klassendiagram:TrafficSystemConfigurator}

Der TrafficSystemConfigurator passt zu Beginn der Simulation das nrOfVehicles Attribut des TrafficComponents dem valueCars Attribut der SceneConfiguration an.

Die Klasse implementiert folgende Methoden.
\begin{enumerate}
    \item\glqq +Awake() : void\grqq\space konfiguriert das zugehörige TrafficComponent mit dem Wert aus der SceneConfiguration.
\end{enumerate}

\subsubsection{VehicleConfigurator}
\label{ch:Traffic:Klassendiagram:VehicleConfigurator}

Die VehilceConfigurator Klasse ist eine abstrakte Oberklasse, die ein Prefab speichert, welches das GameObjekt beschreibt, dass durch diesen VehicleConfigurator, konfiguriert wird.

Die Klasse definiert folgende abstrakte Methoden.
\begin{enumerate}
    \item\glqq +ConfigureVehicle(vehicle : GameObject) : void\grqq\space soll das übergebene GameObject Konfigurieren
\end{enumerate}

\subsubsection{BusAndTramConfigurator}
\label{ch:Traffic:Klassendiagram:BusAndTramConfigurator}

Der BusAndTramConfigurator konfiguriert die Liniennummer und das Fahrtziel eines Busses oder einer Bahn. Es nutzt dabei die Informationen des scheduling Attributs. Das GameObject des Prefabs muss dabei ein Component besitzen, welches das IPublicTransportController Interface implementiert.

Die Klasse implementiert folgende Methoden.
\begin{enumerate}
    \item\glqq +ConfigureVehicle(vehicle : GameObject) : void\grqq\space nutzt das IPublicTransportController um den Bus oder die Bahn zu konfigurieren.
\end{enumerate}

\subsubsection{IPublicTransportController}
\label{ch:Traffic:Klassendiagram:IPublicTransportController}

Das IPublicTransportController Interface definiert zwei Methoden SetLine und SetDirection, die es möglich machen, die angezeigte Linie und Fahrtrichtung zu ändern.

\subsubsection{VehicleController}
\label{ch:Traffic:Klassendiagram:VehicleController}

Die abstrakte Klasse VehicleController implementiert das generelle Verhalten von Fahrzeugen. Jedes Fahrzeug folgt einem Vehicle Track, wobei der Fortschritt dieser Strecke im Attribut trackProgress gespeichert wird. außerdem wird die aktuelle Geschwindigkeit, welche in Progress pro Sekunde gemessen wird, im Attribut currentSpeed gespeichert. Die Beschleunigung des Fahrzeugs wird im Attribut acceleration gespeichert. Das moving Attribut beschreibt, ob sich das Auto gerade bewegen soll oder nicht.

\begin{enumerate}
    \item\glqq \#{abstract} RegisterAtTrafficLight(trafficLight : TrafficLight) : bool\grqq\space soll dieses Fahrzeug an der übergebene Ampel als wartendes Fahrzeug registrieren.
    \item\glqq +Update() : void\grqq\space beweget das Fahrzeug, falls aktuell keine Ampel im Attribut trafficLight gespeichert ist oder die Ampel auf Grün steht und die Liste der obstacles leer ist.
    \item\glqq +OnTriggerEnter(collider : Collider) : void\grqq\space prüft um welches GameObject es sich bei dem anderen Trigger handelt und verarbeitet diesen dementsprechend. Bei einer Ampel wird geprüft, ob diese auf Grün steht, falls nicht, wird das Fahrzeug bei der Ampel als wartendes Fahrzeug registriert und trafficLight auf diese Ampel gesetzt. Falls es sich um ein anderes Fahrzeug handelt, wird durch Abbremsen eine Kollision vermieden. Außerdem wird die HandleTrigger Methode aufgerufen, um es erbenden Klassen möglich zu machen, das Verhalten zu erweitern.
    \item\glqq +OnTriggerExit(collider : Collider) : void\grqq\space entfernt die Hindernisse aus obstacle Liste.
    \item\glqq +HandleTrigger(collider : Collider) : bool\grqq\space tut nichts, kann aber von erbenden Klassen überschrieben werden, um das Verhalten der VehicleController zu erweitern.
    \item\glqq +HandleTriggerExit(collider : Collider) : bool\grqq\space tut nichts, kann aber von erbenden Klassen überschrieben werden, um das Verhalten der VehicleController zu erweitern.
\end{enumerate}

\subsubsection{BusController}
\label{ch:Traffic:Klassendiagram:BusController}

Die BusController-Klasse vervollständigt die VehilceController-Klasse und fügt Bus spezifisches Verhalten hinzu.

\begin{enumerate}
    \item\glqq \#RegisterAtTrafficLight(trafficLight : TrafficLight) : bool\grqq\space registriert den Bus bei der übergebenen Ampel, falls es sich um ein CarLight handelt.
    \item\glqq +UpdateWaitingCar() : void\grqq\space wird von der Ampel, an welcher der Bus wartet, aufgerufen, wenn sie Grün wird.
    \item\glqq +HandleTrigger(collider : Collider) : bool\grqq\space prüft, ob der Collider zu einer Plattform gehört und registriert den Bus bei der Plattform.  Speichert den aktuellen VehicleCollisionDetector in currentPlatform.
    \item\glqq +SetLine(line : Integer) : void\grqq\space ändert die Linie, die für den Bus angezeigt wird.
    \item\glqq +SetDirection(direction : String) : void\grqq\space ändert Fahrtrichtung, die für den Bus angezeigt wird.
    \item\glqq +LeavePlatform() : void\grqq\space wird von der Plattform aufgerufen. Schließt die Türen und startet den Bus.
\end{enumerate}

\subsubsection{TramController}
\label{ch:Traffic:Klassendiagram:TramController}

Die TramController-Klasse vervollständigt die VehilceController-Klasse und fügt Bahn spezifisches Verhalten hinzu.

\begin{enumerate}
    \item\glqq \#RegisterAtTrafficLight(trafficLight : TrafficLight) : bool\grqq\space registriert die Bahn bei der übergebenen Ampel, falls es sich um ein CarLight handelt.
    \item\glqq +UpdateWaitingTrams() : void\grqq\space wird von der Ampel, an der die Bahn wartet, aufgerufen, wenn sie Grün wird.
    \item\glqq +HandleTrigger(collider : Collider) : bool\grqq\space prüft, ob der Collider zu einer Plattform gehört und registriert die Bahn bei der Plattform.  Speichert den aktuellen VehicleCollisionDetector in currentPlatform.
    \item\glqq +SetLine(line : Integer) : void\grqq\space ändert die Linie, die für die Bahn angezeigt wird.
    \item\glqq +SetDirection(direction : String) : void\grqq\space ändert Fahrtrichtung, die für die Bahn angezeigt wird.
    \item\glqq +LeavePlatform() : void\grqq\space wird von der Plattform aufgerufen. Schließt die Türen und startet die Bahn.
\end{enumerate}


\subsubsection{TrafficLightAdapter}
\label{ch:Traffic:Klassendiagram:TrafficLightAdapter}

Die TrafficLightAdapter-Klasse implementiert einen Adapter zwischen dem CarLight und einem Wegpunkt des Gley TrafficSystems. Ein Objekt der Klasse observiert dabei eine CarLight und setzt das stop Attribut von dem zugehörigen Waypoint falls sich das traversable Attribut des CarLights ändert. Falls stop des Waypoints auf true gesetzt ist, halten die Autos des Gley TrafficSystem bei diesem Wegpunkt.

Die Klasse implementiert folgende Methoden.
\begin{enumerate}
    \item\glqq +UpdateWaitingCar() : void\grqq\space aktualisiert das stop Attribut des zugehörigen Waypoint.
\end{enumerate}

\subsubsection{ScheduledVehicleSpawner}
\label{ch:Traffic:Klassendiagram:ScheduledVehicleSpawner}

Der ScheduledVehicleSpawner erstellt die Fahrzeuge (hier Bahnen oder Busse) für einen VehicleTrack in Abhängigkeit von einem Schedule.
Das Aussehen der Fahrzeuge wird dabei durch das prefab Attribut definiert.
Die Update-Methode spawned bei Bedarf ein Fahrzeug. Der genaue Ablauf ist im Kapitel \nameref{ch:Traffic:Sequenzdiagramm} beschrieben.

Die Klasse implementiert folgende Methoden.
\begin{enumerate}
    \item\glqq +Update() : void\grqq\space spawned bei Bedarf ein neues Fahrzeug.
\end{enumerate}
